{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031666",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청해사"
    },
    "text": "靑海祠 (청해사)\\n\n京畿道抱川市抱川路2721番キル22(チャンスミョンチュドンリ389)\\n\n1986年4月、抱川市郷土遺跡として指定されたこの祠は、朝鮮王朝の開国功臣であり清海李氏の祖である李知蘭（1331〜1402）と彼の8世孫で、正使功臣になった李仲魯（イ・ジュンロ）（1577〜1624）を祀っています。1970年に建設されたこの木造瓦の建物は、496平方メートルの敷地に造成されています。建物の内部には、イ・ジュンロと二重路の遺影が奉安されています。イ・ジュンロはもともと女真族であり、恭愍王の時に高麗に帰化しました。彼は李成桂の朝鮮開国を助け、1等功臣となり、清海を本貫とする李氏の姓を賜ったのです。宣祖の時には、イ・ジュンロは武科に及第した後、仁祖反正に加担し、正使2等功臣となりました。李括の乱が勃発すると、彼は京畿道と江原道の左方御使に任命され、反乱軍と戦いながら戦死しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "靑海祠はどこに位置していますか？",
            "answer": "靑海祠は京畿道抱川市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "靑海祠はいつ指定されましたか？",
            "answer": "靑海祠は1986年4月に抱川市郷土遺跡として指定されました。"
        },
        {
            "question": "誰を祀っていますか？",
            "answer": "靑海祠は李知蘭と李仲魯を祀っています。"
        },
        {
            "question": "李知蘭とは何ですか？",
            "answer": "李知蘭は朝鮮王朝の開国功臣であり、清海李氏の祖です。"
        },
        {
            "question": "李仲魯とは何ですか？",
            "answer": "李仲魯は李知蘭の8世孫であり、正使功臣になりました。"
        },
        {
            "question": "靑海祠の建物はどのような構造ですか？",
            "answer": "靑海祠の建物は木造瓦の建物で、496平方メートルの敷地に造成されています。"
        },
        {
            "question": "祠の内部には何が奉安されていますか？",
            "answer": "祠の内部にはイ・ジュンロと二重路の遺影が奉安されています。"
        },
        {
            "question": "イ・ジュンロはどのような功績を持っていますか？",
            "answer": "イ・ジュンロは李成桂の朝鮮開国を助け、1等功臣となりました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジュンロの出身はどこですか？",
            "answer": "イ・ジュンロはもともと女真族であり、恭愍王の時に高麗に帰化しました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジュンロはどのように戦死しましたか？",
            "answer": "李括の乱が勃発すると、イ・ジュンロは京畿道と江原道の左方御使に任命され、反乱軍と戦いながら戦死しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 294,
        "QA": 335
    }
}